十年前大家撘緊巴士地鐵嗰陣會做啲咩消磨時間？

當時手機都未算咁普及
唔會好似依家咁個個都對住部電話
淨係記得啲中學生會玩下psp, nds咁
當年我都係坐喺度睇下景 同屋企人傾下計

唔知大家當時搭巴士，地鐵嗰陣會做啲咩呢

玩nds +1 ， 記得有人留左nds筆係地鐵到，時代淚目

推

十年又過去

睇書

我都係 不過嗰陣人與人之間嘅隔膜都未好似依家咁拉得越嚟越遠 仲係會傾下計咁 依家真係企穩就撳機

搭巴士一定坐上層車頭睇風景

唔暈咩 我睇電話ok 書真係會暈

啱呀

睇免費報紙

聽歌,聽收音機

唔好話以前 而家如果過電話冇電嘅話
我會望住附近啲人 尤其有靚女經過嘅時候
我會望住佢哋對眼 睇下佢哋個鹹濕樣
好撚有趣

周圍望

聽mp3

十年前都係聽歌同psp

嗰陣我mp3都冇

十年前唔搭地鐵

巴士有掛

應該係睇下閣下個鹹濕樣？

10年前已經係07年啦

都係拎住部手機同人sms

睇roadshow

好似會sms同玩數獨

睇風景 講電話 發呆

玩PSP
有個小朋友係咁望我玩隻賽車

J............

一邊聽MP3望下眾生相同街 依家都係一邊聽歌一邊望下眾生相同街

都市日報

睇風景
有時被逼睇roadshow

Sms 聽歌
個年成日聽比比鳥

同埋用電話打 java 遊戲
覺得當年啲遊戲畫面係差，但平均遊戲性 / 劇情好好多
多啲優質嘅 RPG

好似依家落曬狗屎咁嘅時間撘 真係好冇癮

十年前同依家都係聽歌，思考同睇風景，除非同人傾緊計

仲讀緊幼稚園冇咩印象

sms
聽mp3
訓

其實我同以前冇分別 一樣望風景，因為成日提住自己唔可以比電話改變左生活方式，所以上到車都盡量唔會睇手機，最多聽住歌望風景

一定係訓教

10年前好似都係聽歌多 15年前會睇下書

我都係

從來都係聽歌。

而家聽歌兼玩電話。

特別在依家好似冇十年前咁,咁多阿伯拎份報紙係車度睇

搭熱狗巴吹風睇風景聽歌

細細個會攞本蠟筆小新漫畫睇
但上車睇超過5分鐘既話一落車就嘔瀑布

10年前訓覺 最多睇下書 / 玩下PSP
而家都係訓覺 最多上下連登 / 睇書

坐巴士就會聽歌睇風景或者訓教
坐地鐵的話就聽歌同望地下

同宜家一樣
坐巴士都係睇出面嘅風景
搭地鐵都係呆企

其實幾寫意 不過好撚熱

iPod 聽歌 + PocketPC上網睇蘋果壹周

Sudoku

見啲賓妹成日喺地鐵填

由細到大都係睇風景

電話反而少襟

d阿叔唔係睇馬經就睇緊咸報

黃玉郎

背銀行名
恒生匯豐集友交通中國上海商業渣打星展永隆永亨

我好記得廿幾年前搭熱狗
出街一定帶細細隻超人同怪獸公仔出街
有一次開左窗係上面條扶手通度玩超人打怪獸
仆街唔小心飛撚哂2隻公仔出街
之後好憎搭熱狗

搭地鐵其實好悶

以前連望街都無得望

得對面d人或者個指示版

所以最憎座地鐵

聽歌 望風景 好撚寫意

瘋狂loop MP3 嗰十幾首歌

十年前到今日 都係睇風照

iriver ,JNC

當年無識既人用wewa

地鐵收到收音機嗎

MP3 NDS
但係感覺上好似以前巴士地鐵唔會咁嘈

十年前同依家一樣都係睇風景

大約十幾年前啦，睇風景，聽歌
仲記得成日用 mp3 機loop好心好報
而家聽就用dap聽
以前聽mp3 檔 而家聽flac檔
以前會聽廣東歌 而家聽日文歌

聽收音機,不過地鐵一入隧道就聽唔到

書

帶玩具出街真係童年回憶

自己細個個時係地鐵睇人地玩 NDS PSP

十年前用緊X01HT
都係上高登同裝MSN同人傾計
十年後今日都係不變,只係變咗上連登同WhatsApp

睇老夫子 或者坐上層車頭扮揸巴士

用mp3聽歌 長方形嗰隻

10年前搭巴士係會瞓覺同聽歌
到而家仍然都係瞓覺同聽歌

nds 睇書 貪食蛇

玩暴龍機

打飛機

巴士一定坐上層窗口位望風景
地鐵就望住條隧道

發白日夢

上層用潛望鏡望司機

睇書，中學有一排好興九把刀，佢啲書又唔算，一日搭半粒鐘，兩星期就睇完一本。

睇出面啲車牌號碼玩心算
e.g. HW3385 --> 3+3+8+5

另外仲有睇Roadshow
細個覺得Yannes好靚女

訓/望女 今日都係咁

睇風景
而家就聽著歌睇風景

Nds

一日幾百條sms

哪兒來的超人

十年前已經用緊iphone la

自己就會冥想下，同fd就吹水
因為我中學先有電話

啱啱出咋
十年真係變化好大

聽MP3/ 傾計

十年前都有wap 啦

同而家一樣 聽歌/睇風景

應該喺佢陪我

Sms 同聽mp3..

十年前𥄫仔
而家𥄫女

SMS同玩手機既網球game

十年前十年後都好 坐車梗係帶本書睇
話晒一日兩個鐘
再唔係訓個覺

打機就不了

坐上層偏後嘅位置
然後巴士轉彎或者搖晃緊嘅時候睇住坐前排啲人個頭一齊搖
唔知點解覺得好過癮

發呆

應該無十年前，但有無人記得
'全年度有幾多首歌 給天天的播'

未有iPhone 前
坐mtr一定睇書
基本上每個月係mtr上都會睇完兩本書

一係訓覺一係睇書

玩貪食蛇同太空大戰

睇報紙

唔講咁多，即刻搏咀

細個坐熱狗一定坐上層前排開窗吹風
同埋細個坐地鐵會背站名

十年前同今日比
係 07年有人會攞住部電話撳下 聽下歌 我覺得係開始普及 但係仲係互聯網嘅時代 唔係人人都有部nokia, sony ericsson, psp, nds
同今日比 十個有九個都係望住部電話
我覺得11年開始先稱得上普及

玩psp gundam seed setting仲要轉無限爆seed 無限booster

肯定係聽MP3

巴士跟十年前一樣, 都係睇景無變過, 唔知點解搭巴士一睇電子Mon記一定頭暈+嘔心, 由以前既gba nds去到今日既手機都係咁

睇地鐵免費果啲報紙,放學就睇下書 仲記得果陣成日睇衛斯理小說

懶型咁托住個頭望住窗邊聽歌

下載前一日既電台節目入手機聽
架勢堂 萬世巨星 精華遊花園 森美移動

聽mp3 睇風景
十年後都係一樣 不過轉咗Spotify

眼睛想旅行

一個人搭真係無野做

所以之前出街會約埋朋友一齊先出, 搭車有個伴傾下計

SMS溝女 , 有時仲會重睇返save低咗嘅重要msg , 成日睇到笑 , 呢種感覺永遠都搵唔返

MP3

我都有鋪咁既癮 例如行係啲著低胸短裙的女人後面睇迎面而來的麻甩老表情

睇書 十年後今日都係睇書

風景
同而家一樣，無變

細個放學要由九龍灣搭巴士返大埔
毎次都坐上層最頭果度張枱仔做功課

係冇冷氣巴年代

當然係霸上層窗口位訓覺啦

唔驚憾親個頭咩

撘咩都拎住部數碼暴龍機係咁摇

曾經有過部中國製電話可以掹條天線出黎睇電視 個陣覺得好型 莫講話搭巴士 大街大巷都係啲同學隔離拎出黎曬命 諗起都覺得柒

會喺度嘈點解隔離果條巴士線話咁快就有車
自己要坐嗰條就等10世都未到

問廿年前會唔會好啲

11年手機上網唔算開始喇，因為2010年手機上網已經普及晒
當時人仔有$68 plan好多高登仔用

12年開始鋪4g

應該係nds

睇am730 玩埋佢個數獨
試過有次填填下數獨 架巴士一搖
有個短裙妹妹坐左係在大脾上面

嗰時朝朝播呀gem首where did you go

睇景、睇書、訓教同聽MP3

玩緊sony ericsson
果陣都入好多game

唔望電話咪望風景/睇書, 唔通好似D廢老講, 唔用電話就會同陌生人吹水咩

ok you win

睇下風景 打下J 瞓下覺

07年果陣都係玩下PSP，瘋狂SMS，聽下MP3咁，
始終唔會拎本書睇下

我好記得10年果陣係出iphone 4，
根本條街已經個個玩緊App

聽歌或者玩psp

年度之歌
個個年代 廣東歌仲係好紅
Mk妹仲就圍都係
依家變曬韓

露械

仲係阿媽個肚

當時應該睇免費報紙

個時直程無乜人低頭

係望景多

NDS 我見直程十個後生先有一部渣

睇頭條笑話

聽收音機
聽歌

psp/書
宜家想拎本書出去都嫌重

用Nokia n82打機聽歌send SMS

睇書
到而家都係

訓覺

果陣坐巴士撞到熱狗巴一定坐上層車頭開哂窗睇風景
而且車費仲平d

但去到中二開始冇哂

睇風景
所以細個唔鐘意坐地鐵

好似5年前冇曬？

睇小說既推Kindle paper White

自膠, 十年前淨睇風景

睇多啦B夢

玩PSP
發呆

十年前後都一樣無變過

用sony ericssion聽黎聽去都係果幾首mp3
聽903

有手機啦

唔小心撳錯負皮

打丁

望住學生妹打飛機

外國好多地方metro都收唔到上網
個feel好反璞歸真
啲人會睇書 / 聽歌

玩gameboy

香港如果咁 一定屌曬鬼

當年用緊呢部
聽歌睇戲同電子小說

聽歌，諗野
十年後既依家都係咁

睇漫畫睇風景

打psp 同聽歌

訓覺, 而家就變成塞住耳機聽住歌訓覺

做功課

跪係個位度望窗

Psp gameboy nds 字典機 暴龍機

好懷念以前手機仲未發達嘅日子

傾電話
SMS
聽歌
再早期d玩貪食蛇

終於搵到有巴打係玩gameboy

以前睇風景發下夢
依家係睇風景發下夢 只係多左玩電話

同老豆傾計

十年前：收音機聽車淑梅
十年後：Roadshow睇車淑梅

都市日報 做功課 聽mp3機 打gameboy/psp

小學雞果陣知道要出街搭車
都會帶定本書搭車睇(老夫子，老鼠記者......)

初中 psp NDS 跟身
敵將is Doctor LEE 太鼓屠龍聽歌
中三 已經有電話 用黎聽歌
之後拎住部psp屠龍

巴士就對住其他車裡面既人或者街上面既人單眼
地鐵個啲就周圍望 估下啲人咩性格

SONY ERICSSON
MP3

聽歌睇風景 而家都係

手機唔夠位 但係唔捨得刪啲SMS

一向都係聽歌望窗外，到而家都係

好似係用nds睇動畫
不過好鬼吃電
仲要事先將d片壓成ndsl 解像度
條片一長就惨過裝xp

Same here

NDS

訓教or望窗睇景or乜都唔做發呆

諗番都覺得自己以前幾勁,長短途車都一樣係咁,可以唔聽歌乜都唔做成個人好靜咁定晒
好有耐性好似冥想緊成個忍者咁
而家 有1-2站忍到唔拎部手機出來禁已經好叻

聽收音機

同隔離個女乘客談心

咪係
就算未有第一代iphone，
個陣D手機已經上到網喎

mp3>ndsl>手機sms

原來十年已經係2007

坐巴士上隔第一排裝個司機

望風景 到依加都係 因為玩手機會暈車浪

唔係個個都有呀嘛

聽歌，同時打psp

psp or nds

昅女 打丁

搭巴士睇老夫子 coco
睇風境 訓覺

我而家搭巴士都會睇風景

聽MP3 無電又無帶電池既話會好想死

mp3

睇roadshow
高皓正手機鈴聲

你而家睇緊既係
你而家睇緊既係
你而家睇緊既係

Roadshow

聽mp3 睇風景

有mp3啦

到依家依然係唔睇手機
搭車都係睇風景同周圍望
平均返學返工要搭一個鐘車

當年未有4g
好撚慢架
當年啲人係睇免費報
聽歌多

連聽歌功能都未有
有得聽收音機已經好開心

未又係sms

有聲

望風景，所以好憎搭地鐵，黑色一片

要睇下邊個message 唔delete 得

咪又係訓

都係聽mp3 無埋mp3會周身唔聚財

呢個習慣到而家都係咁 只不過轉左用手機聽咁解。

星期六會買本兒童快報先搭車

其實果陣都係拎住部MP3或者PSP做低頭族

04-05果陣仲係中學
當時唔知發咩神經 瘋狂落低form 度媾女 無時無刻都同佢地SMS 仲要亂到send 錯人都唔知
仲要就住用 大家都用3台 同台只有1萬SMS

十年前已經啱啱好出咗 iPod touch，已經做緊低頭族

再前多幾年應該係用緊mp4 睇片

聽歌
SMS

你應該係講緊smartphone同傳統手提電話？
唔係人人都有部nokia, sony ericsson你係咪指緊學生時代唔係一人一部？
基本上2000年左右開始已經興緊一人一部Nokia
8210, 8810, 8250, 3310, etc
果時興換殼(係成部機既機殼)，手機繩砌字粒，將電訊公司個logo換成自己鍾意既公仔，自己編數字換ringtone, 到播midi,
07年Nokia開始少人用左，因為有SE

好撚老
入嚟之前以為十年前係9幾年咩都冇
睇到留言先醒起已經有手提電話

SMS問人到咗未

聽mp3 玩貪食蛇

10年前係07年
手提點會唔普及

2000嗰陣手提電話已經係人人都要有㗎啦

其實都只係2007年 大把野可以玩啦 mp3 PSP 報紙 電話

到而家都係望風景, 冇乜變過
有一排發現自己中左毒咁一上車就碌電話, 戒左d

20年前一定係拎gameboy 出黎打
10年前就聽歌

未出世 唔清楚

而家搭車都係慣左唔禁電話周圍望
不過有時望到全車人得自己唔係禁緊電話就覺得好奇怪

訓覺 巴士好好訓

冇波

而家學校d校規係點我唔知
我係經歷過俾人周到帶手提電話返學就要沒收/記缺點既年代

cd機 mp3 睇風景

多數望腳/訓

係都講廿年前啦

定係諗住俾班90後扮老

10年前搭巴士, 果時已經有ROADSHOW,
.....ROADSHOW至HIT 鈴聲, 你今日DOWNLOAD左未?

10年前搭地鐵, 都係玩貪食蛇, 唔係就訓覺望下人咁啦....

10年已經有彩mon仲要入到歌既電話
聽住歌入本txt小說睇

同2017年無咩分別

Mp3

反而想知你地十年前係出面啲廁所屙屎有咩做
以前酒樓啲廁所成日有咸報睇

睇有冇靚女，有就睇

我都係睇車牌
不過唔係計數 係諗英文字
例如見到HW3385
就會諗homework Halloween humble worker Hollywood 咁
直到見到下個車牌又loop過

朝早返學睇roadshow聽胡琳首趁墟...每日都播一次...

訓覺
而家都係

朝早返學睇都巿日報
放學傾電話

用部3310玩貪食蛇
gameboy
攞呀媽部mp3聽歌

NDS 孖車
PSP 屠龍
MP3 聽歌

3寶

聽walkman

睇老夫子

成碌木咁妹下妹下

諗諗下十年前都中學應該唔係睇老夫子 十五年前就係老夫子

返學放學搭: 睇小說(係印刷書, 唔係電子書)
所以睇到有近視
假日出街搭: 聽MP3

冥想

反而想知點解開係時事台 ?

𥄫女 而家都係

係喇係喇

印象中係send sms
冇人同自己傾就睇風景
宜家一上車唔㩒手機就好撚老尷咁

睇風景 係咁諗野
望住d人個樣諗佢諗緊d咩
依家都會聽住歌咁樣做

諗返起10年前毒撚超慘

而家一起身
可能有毒撚group吹下水
又或者老闆揾下你
叫做同人有接觸過

10年前揸住部電話
冇來電又冇sms

十年前開始HTC啦

果陣有啲錢
都玩緊PDA手機

裝到超任開心版

我係咪要笑

芒亨

真

我記得D人好多都係iPhone 4先開始用Smartphone
2007年D人多數NDS
而且都係R4開心版

07年D手機勁多款
又日本水貨歐洲水貨咁
日本D機最騎呢，又睇電視又剰

睇報紙，而家拎個電話出嚟都唔夠位。

可能我毒撚冇社交，我搭地鐵或者巴士可以乜都唔做發呆 最多都係聽下歌

睇Am101

有時會睇書 聽mp3 玩nds
以前同老豆成日一齊玩psp同nds

用電話聽歌

高質post

睇女(if any)

十年前SE,NOKIA年代手機點會未普及
果陣用SE手機睇小說或者玩手機JAVA GAME

瞓

玩nds

毒撚邊會用電話
毒撚會上高登會上hkepc

熱狗巴頂層頭位開窗睇風暴 啲風好爽

搭地鐵會睇佢廣告、顯示屏，睇下其他人做緊乜

睇風暴 你果架乜嘢巴..

htc windows 6手機上網

以前好唔鍾意坐地鐵
死都搭巴士
無風景睇真係悶死

都係mp3 聽歌 /吹水/訓覺

搭地鐵會好似啲變態佬咁周圍望同偷聽人講嘢 到宜家我都會偷聽所以唔怕手機無電

唔係電話未普及，係智能手機未普及，未有得隨時上網...btw, 我係會聽mp3、睇風景同瞓覺

利伸：新界九龍跨區讀書。超過20年長途巴士經驗

十年前手機冇人搵啫，唔代表MSN icq冇人搵

冇錯。十年前即係2007年。巴士阿叔240p片都仲係前一年嘅事。而且當時可以上網嘅電話都算係罕有野。有部影相靚又勁嘅功能機已經算係好威

已經唔撚記得

九巴有903聽

果時用wap
同埋已經可以用電話msn
不過少人俾錢咁做

+1 不嬲淨聽歌

訓教 有時塞車塞成粒鐘真係好頹
有時會比格離位條友r水吹 多數都啊叔

訓覺
訓覺
依家都係

個時真係會睇書磨車程

睇雜誌

瘋狂睇風景/廣告版
打nds

以前就聽歌打機睇漫畫，宜加淨係上網都用晒d時間

果時搭巴士，有官恩娜果期既roadshow都重會望下之後完全無睇過

十年前應該重中學
好似都係日日NDS打機

2007已到用緊
真正生活態度

2007仲係nokia年代

王菀之個uncle

聽歌，打機PSP/NDS

以前細個最中意搭巴士坐上層同細佬扮司機揸車

應該係玩psp引啲細路黎睇我打機

睇風景
果時放學搭成45分鐘小巴，直頭訓緊果時都知道自己係咩位

睇小說

係咪得我成程車睇風景都唔會悶

屌 成班2k後

聽歌睇書

拍人膊頭，叫佢細聲d

呢句野真係好撚好笑
19世紀發明左火車果陣
班美國佬都係咁話啲人掛住領本書睇唔講野
咁唔想講就唔想講架啦

聽mp3
記得以前個部得32mb
聽黎聽去都係個十幾首
但又唔會點厭

睇coco 老夫子 快樂龍 牛仔

頂

我都有咁
但我係做唔切功課，朝早搭車做

交換d狗

打J

睇路邊啲女

頂
中學美好時代好懷念

iPhone 4同Galaxy S II
先差唔多叫全民Smartphone上網
都講緊2010年打後

望風景，咩都望下，啲人既衫褲鞋襪呀等等⋯

英國佬都好鐘意

我有諗過無手機ge日子上lecture要點過

以前聽歌 而家都係

認真聽書